<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小思考 on Yueqian&#39;s Page</title>
    <link>https://ercbunny.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 小思考 on Yueqian&#39;s Page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:07:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ercbunny.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>入海MV结尾问题我的答案</title>
      <link>https://ercbunny.github.io/p/%E5%85%A5%E6%B5%B7mv%E7%BB%93%E5%B0%BE%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:07:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ercbunny.github.io/p/%E5%85%A5%E6%B5%B7mv%E7%BB%93%E5%B0%BE%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88/</guid>
      <description>这篇Post是啥   在这个视频的结尾部分有一堆问题，之前截了图下来，在这里我写一下现在的回答，大概可以反映现在这个时刻我的世界观和人生观，之后回过头来看也许是很有趣的事情。最后编辑于2021年12月27日。
  看到知乎上一篇有意思的回答，引路
   第一面  第一面问题 
同学们都各有去处，我又要在何处落脚呢？ 去处的话投了下面这几个地方的学校：香港，瑞士，荷兰，加拿大，新加坡，哪里要我就去那里吧
为什么简历投出去总是没有反应呢？ 不够优秀或者是那边人招满了或者投递的时间不对
我的专业真的有前途吗？ 只能说是事在人为，除非有很强烈的证据推断，一切空头预测都没意义。至于自动化/控制/机器人这个专业，有很多东西可学，学成了也有很多东西可做，学到的思路更是可以应用在其他领域
我可以找到称心如意的工作吗？ 应该可以吧，这个不喜欢就想办法换吧
我什么时候才能过想要的生活？ 笑死，根本不知道想要什么生活，而且愿望是会变的，只能动态行动并决策
努力真的能有收获吗？ 我认为有，但可能收获不一定和“期望的那样”关系非常大
真的要一份工作伴随终老吗？ 不需要，不喜欢被工作束缚，但是如果有一个值得我倾注所有精力的事业，我也非常愿意和它终老
学历是否真的是成功的关键？ 不是，因为可以举出反例。但是对于大部分理性的决策者来说，要在获取学历和不获取学历之间选择，那肯定会选获取学历
只想回老家朝九晚五，是不是没志气？ 不是，生活的目的（如果真的有目的的话）的最高抽象我觉得是获得快乐（可以分为低等级/直接/高等级/间接），而实现自己愿望/做自己想做的事情就是一种途径，如果说朝九晚五就是想过的生活，为什么还要考虑别人对志气的评价
现在选的这条路，走错了怎么办？ 如果是尊崇自己内心的觉悟选择的路，走错了也没关系，改就好了。知道什么不适合自己也是收获
第一份工作，到底对我的末来有多少影响？ 这个真的一点看法都没有，未来求解答
怎么快速融入公司和同事？ 知识盲区
没有老师再教我了，该怎样自学自立？ 我上大学就基本没听过课诶
专业不对口的公司会要我吗？ 大概率不会，但如果技术过人满足要求的话为什么不要
创业公司还是大公司，选哪条路才是对的呢？ 我觉得看待遇吧
我们的爱情能经受住距离的考验吗？ 爱情，呜呜呜，爱情是什么，能吃嘛
如果我们毕业后在同一个城市，是否能有更好的结局？ 无可奉告
还有人能陪我去做那些很冒险疯狂的梦吗？ 总会找到志同道合的小伙伴的，就算没有，独自前行未尝不可
离别时真心地想要常联系，但最后都会逐渐淡忘彼此？ 那只能说心愿没有强烈到一定程度
我们还能在深夜的烧烤摊诉说到天亮吗？ 在深夜的烧烤摊诉说到天亮也太难受了，我比较喜欢睡觉，睡不着的话学语言吧，一下就困了
以后我也能找到一起并肩奋斗的朋友吗？ 能
毕业以后,还有机会再见到你们吗？ 不是有没有机会吧，是心愿是否足够强烈决定能不能再见面滴
喝醉之后打通的电话，还会是我吗？ 不喝酒，谢谢，而且根本没人打电话给我哈哈哈
以后谁帮我带饭，谁陪我逃课，谁又能带我喝遍后街的奶茶呢？ 外卖yyds，逃课还要人陪嘛笑死，探店这种事情嘛，每个阶段都会有不同的朋友一起的吧
我还能遇见更好的人吗？ 股票还会继续涨吗（笑
我们会永远在一起吗？ 你曾说过不分离，要一直一直在一起，现在我想问问你是否只是童言无忌
他们说毕业就必定分手，我们也逃不过这个定律吗？ 没有这种事吧，谁说必定了？这不轻易举出反例吗，想分就分不想分就别分啊，多愁善感算什么啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愿望清单</title>
      <link>https://ercbunny.github.io/p/%E6%84%BF%E6%9C%9B%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 15:45:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ercbunny.github.io/p/%E6%84%BF%E6%9C%9B%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description> 这是什么 在2020年初，我写下了一些对“‘主旋律’和生活本身协调问题，或者说怎么协调所谓正事和兴趣的问题”的一些思考，然后一直存在我的本地磁盘上，现在觉得可以放在个人主页上来充实一下内容
正事是学业和事业，是直接和以后的成就高度和生活水平相关的硬核事务。这个东西如果要很深入可能要上升到人生意义和君之何从的哲学问题，很难回答，一般的做法是先着眼于当下的小目标，这个小目标就是所谓的主旋律或者说大方向。而兴趣以及生活可以看成是一个愿望清单，里面包括各种杂七杂八的愿望，等着自己去实现。
这两者的关系应该是相辅相成，互相成就，而不能因为心中某种“我必须要这么做才能出成绩”的想法束缚了自己的行动，把自己的每一天限定死在那几个动作上，这里说的是思想包袱。如果每周都带着这种思想包袱安排生活，那多没有意思啊。有些心中的愿望可能错过了就来不及了。
之前读到过John Goddard的愿望清单，真的很有启发。先把愿望列出来，再用各种方法在合适的时间把他实现，如果想都不敢想，那基本没有实现的可能了。这里打算仿照它列一份自己的愿望清单，会持续更新。
关于人生的意义的思考：
 每个人的归宿，就是自由。追寻本心的自由，做自己想做的事情，不用迎合什么，也不会委屈自己 “让自己快乐快乐这才叫做意义” 如果意义本身可以探寻的话，可以引申为“做自己想做的事，做能让自己满足和快乐的事情，凭自由意志决策和行动” “为其所欲，行其所想，唱自由向往”   My List 探险  珠穆朗玛峰 南极洲 北极 撒哈拉沙漠  学习文化  日本 韩国  造访  日本动漫巡礼 夏威夷 弗罗里达 加利福尼亚 新疆 欧洲各国 梵蒂冈 复活节岛 意大利 埃及 俄罗斯乘坐mig29  杂七杂八  学会驾驶汽车 学会驾驶各种飞行器 学会跳伞和翼装飞行 乘坐一次潜水艇 学习枪械和弓弩 攒一台史诗级主机 攒一架FPV飞翼 （2020.2完成） 在大学期间晚会上表演一次(2021/12/26完成) 取得世界公认的硕士（或以上）学位 成家立业(〃￣︶￣)人(￣︶￣〃)（此条随缘吧，不要太迫切希望） 尝试脱离地球母亲的怀抱 亲眼看一看22世纪的样子 在20周岁之前把肚子上的肉给减下去 （2020.4.8过期：有一定成效，还需继续努力） 在大学期间参加RM战队 （2020.3完成） 本科毕业前从PCB到软件自己写一套VTOL飞控（精力不允许，暂时不想设计硬件相关的东西） 护肤护肤护肤，做医美也不是不行 保存头发，实在不行了就去植发 认真学声乐，参加一次十佳歌手   The Rhythm Finish undergraduate school  认真做毕设 努力在自己的领域中学多点 抓紧时间enjoy college life 可以的话多读点经济运作/社会运作的书籍 是否应该在暑假去DJI实习（剑指offer66） 运动运动运动  Get a PhD/MPhil degree in the field of robotics (perception/control/planning)  可以的去处有  HKU/HKUST HITSZ/HIT SGP UZH ……   看清robotics领域全貌，毕竟目前还有东西没学会的，或者是去接触航天的一些项目 在自己的领域做出点贡献 认真想想以后可能会腾飞的行业，或者第一步gold mining做什么比较好 保持身体  Find a job and establish personal life in the world  先自立 看offer吧，可以做的应该有很多，但可能得花点时间刷题，相关的项目  DJI Apple/华为 米哈游/哔哩哔哩 进高校科研岗HIT/BUAA/西工大   获取资本可能的方法  第一种是老老实实上班，辛辛苦苦存钱 第二种是多几分辛苦兼职，强化加速存钱速度 第三种是借用人脉资源入股参与项目稳定赚钱 第四种是多学技能和工具，从小钱外快积累 第五种是背靠大树从免费帮助到升级为助理和兼职 第六种是稀缺信息壁垒，做个中介轻松赚钱 第七种是知识付费，做一个付费社群提供足够的服务和价值 第八种是朋友多+狗屎运，一不小心参与了个事儿就赚了 如果想用互联网，“那么起码需要掌握一门编程语言（PHP/Python/C#/Java都行），一种数据库以及基本的HTML/Javascript知识”    Try to get the first bucket of gold  努力学习投资知识，学着怎么管理资金，怎么用资金 对中国和世界的经济运作有一定的认知 找机会/风口果断入行，做出一番事业  Space/airline industries （based on 先前的基业）  希望自己真的能有机会开飞机上太空 space hotel/bar CSS support（和CNSA和军工达成合作关系，让毕业生不再为待遇不够而发愁） general airline RC fields space exploitation  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基于MBTI的职业生涯规划</title>
      <link>https://ercbunny.github.io/p/%E5%9F%BA%E4%BA%8Embti%E7%9A%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%A7%84%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 11:07:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ercbunny.github.io/p/%E5%9F%BA%E4%BA%8Embti%E7%9A%84%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E8%A7%84%E5%88%92/</guid>
      <description> 摘要 此规划分三部分。第一部分是基于MBTI测试的自我分析；第二部分是未来一到两年的详细规划；第三部分是到毕业时的中期规划，主要谈谈感兴趣的方向和各种可能性。
 基于MBTI测试的自我分析 测试结果：INTJ，Introverted Intuition with Thinking，追求能力与独立。
适合的领域中我也比较中意的有：设计工程师，学者，科学家，技术顾问，系统分析师，项目开发部经理。
此类人是完美主义者，倾向于严谨地，有逻辑地，有谋略地解决问题。他们在对自己感兴趣的问题上和自己形成的看法和计划上会投入很多注意力能量和积极性。
气质类型结果是概念主义者，说我适合提供自由变化和需要较高脑力的工作，不喜欢简单重复的工作，擅长长远整体地把握问题等。
这种测试的主观性很强，并且会让自己产生一种代入感。当然了，现在的自己完全还不具有测试结果中列出来的一系列优点。所以它大概反映了自己心目中理想的自己，大概展示了一下自己想成为怎样的人。那么好吧，朝着这个方向努力。
而我现在大概只具备了在感兴趣的问题上非常热情的特性，用得好事半功倍，用得不好则拾小遗大，说不准这是优点还是缺点。至于其他的思维能力，要慢慢鞭策自己去习得。
当然了，测试结果中也有一些弱点的描述，比如：给自己定了不切实际的高标准，喜欢逼迫别人像逼迫自己一样去工作，忽视一些社交问题而让人觉得冷漠等。那么这些潜在问题给我提供了一个我忽视了的东西，应引以为戒。
 一到两年的短期规划 短期规划分两部分。第一部分是这个阶段内的目标；第二部分是为了达到这个目标日程应该如何规划。
目标一：保证平时成绩。教务网标准学分绩底线是85，4.0标准的GPA底线是3.5。2019年3月24日星期日22：32截止，我的学分绩分别是83和3.42，主要是上学期课堂参与感差，过于注重收纳整理缺少练习运用造成的。换一种没那么功利的说法吧，那就是保证学习的质量，把每门课都学好，打下坚实的基础。毕竟对于很多课程我都是很感兴趣的。
目标二：坚持运动。这个嘛，说来惭愧，主要还是觉得自己太胖了。20岁时应该是身体素质最棒的时候，如果腹部还是没有肌肉的话估计这辈子都别想有了。
目标三：六级至少要考得比四级高。但是考虑到六级还是有一点难度的，那就追求稳630冲640好了。我英语的弱点在于翻译和写作，要有意识地多训练这方面。
目标四：在Robocon或者是Robomaster中选一个并在里面提高自己的知识水平。怎么说呢，总感觉Robomaster的自由气息浓一点，更喜欢那里的氛围；但是之前又加入了Robocon管理组，还是得把自己工作做好。人们总说工程界是很关注团队合作的，参加这个应该很有好处。
目标五：从第三部分中的大方向中选出一条并为之努力。
为了达到这五条目标（实际上三四条就差不多了）制定了更具体的方法论。
上课的时候要努力理解问题，不要想着什么都记下来就万事大吉。草稿和课本，一个做算例一个记下理解和补充内容。工作日的仔细要严格分配时间六点半到九点四十五，头十五分钟做英语，后面三个小时分别分配给高代物理和数分，不能拖时间按照入栈出栈的方式保存现场，方便下一次拾起。另外，课后习题每一道题都值得研究，不要总等到老师过来勾题做，自己每天都要一点一点做了。九点四十五回宿舍准备运动。跑步大概到十点四十回来洗漱。剩下还有时间用于MOOC立项或者通识课。周末要做的是对所学的知识进行复习并且整理、电子化。
 中期规划 这里主要是写一下比较可能走的路。
第一条是去哈工大或者北航甚至是一些面向航空或航天方向的研究所深造。这条路子比较对我的胃口吧，但是看到知乎上说体制僵化待遇偏低，就有点迷茫。
第二条是去港科大或者阿咩利卡看看提高知识水平。港科大是不错的选择，最近也在看一些此学校优势，不过话说回来要是去港岛为啥不干脆去阿咩利卡闯一下呢……人工智能、机器人和自动控制都是很有趣的东西……
总的来说，这个中期规划的时间段有点长了，现在大多数想法都很不成熟，仅作参考。但是也如上文的短期规划（实际上也不算短了吧）所说的，要尽早定下一条并为之努力。
 最近看到一段话：“学术界也要交流，要申funding要social的，很多小朋友对学术界充满了各种臆想，感觉是报告文学读多了”。学术界尚且不是极端地埋头苦干，作为本科生，大概也不要太极端而失去了作为社会一分子的生存交际必要能力。
Work hard, work smart and work together.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
